import {Card, CardContent, Grid, IconButton, Typography} from "@mui/material";
import React from "react";
import QuizIcon from '@mui/icons-material/Quiz';
import CircleOutlinedIcon from '@mui/icons-material/CircleOutlined';
import ClearIcon from '@mui/icons-material/Clear';
import ThumbUpIcon from '@mui/icons-material/ThumbUp';
import ThumbDownIcon from '@mui/icons-material/ThumbDown';
import ArrowForwardIcon from '@mui/icons-material/ArrowForward';
import EmojiPeopleIcon from '@mui/icons-material/EmojiPeople';
import {addQuizResult} from "../../common/repository";
import {useNavigate} from "react-router-dom";

interface QA {
    id: number
    question: string
    answer: boolean
    commentary: string
}

export const collection: QA[] = [
    {id: 1, question:"ê²°í˜¼ì‹ë‚  ê¸°ì¤€ìœ¼ë¡œ ì‚¬ê·„ì§€ 4000ì¼ì´ ë„˜ì—ˆë‹¤.", answer: true, commentary: "8ì›” 20ì¼ ê¸°ì¤€ìœ¼ë¡œ 4025ì¼ë§Œì— ê²°í˜¼í•©ë‹ˆë‹¤."},
    {id: 2, question:"ì²˜ìŒìœ¼ë¡œ ì†ì„ ì¡ì€ ë‚ ì€ êµ­í† ëŒ€ì¥ì • ì¤‘ì´ì—ˆë‹¤.", answer: false, commentary: "ì²˜ìŒìœ¼ë¡œ ì‚¬ê·€ê¸°ë¡œ í•œ ë‚¨ì‚°íƒ€ì›Œì—ì„œ ì†ì„ ì²˜ìŒ ì¡ì•˜ìŠµë‹ˆë‹¤."},
    {id: 3, question: "ë‘˜ì´ ê°€ì¥ ì¢‹ì•„í•˜ëŠ” ê³µí†µìŒì‹ì€ ë¼ë©´ì´ë‹¤", answer: false, commentary: "ë‘˜ì€ ë°ì´íŠ¸ë¥¼ í•˜ë©´ì„œ ë§ˆë¼ìƒ¹ê¶ˆë¥¼ ì œì¼ ë§ì´ë¨¹ê³  ì¢‹ì•„í•©ë‹ˆë‹¤. ê°™ì´ë¨¹ìœ¼ëŸ¬ê°€ìš”"},
    {id: 4, question: "ë‘˜ì´ ê°€ì¥ ë°ì´íŠ¸ë¥¼ ë§ì´í•˜ëŠ” ì¥ì†ŒëŠ” ì´íƒœì›ì´ë‹¤", answer: true, commentary: "ë‘˜ì€ ì´íƒœì› ê±°ë¦¬ë¥¼ ê±¸ì–´ë‹¤ë‹ˆëŠ” ê²ƒì„ ì¢‹ì•„í•´ì„œ ìì£¼ ê°‘ë‹ˆë‹¤. ì£¼ë§ì— ì´íƒœì›ì—ì„œ ëª©ê²©í•˜ì‹¤ìˆ˜ë„...ã…ã…"},
    {id: 5, question: "ë‘˜ì´ ì œì¼ ì²˜ìŒ ë§ì¶˜ ì»¤í”Œì•„ì´í…œì€ ì»¤í”Œë§ì´ë‹¤", answer: false, commentary: "ë‘˜ì´ ì œì¼ ì²˜ìŒ ë§ì¶˜ ì»¤í”Œì•„ì´í…œì€ í‹°ì…”ì¸ ì…ë‹ˆë‹¤. ê±°ì˜ ì²˜ìŒì´ì ë§ˆì§€ë§‰ì´ì˜€ë„¤ìš” ã…ã…"},
    {id: 6, question: "ë‘˜ì˜ ì»¤í”Œ ëª…ì¹­ì€ íœ«ìŠ¹ì´ë‹¤", answer: true, commentary: "ë‘˜ì˜ ì»¤í”Œ ëª…ì¹­ì€ ì˜ ì‚¬ìš©í•˜ì§„ ì•Šì§€ë§Œ íœ«ìŠ¹ì…ë‹ˆë‹¤. ì¸ìŠ¤íƒ€ê·¸ë¨ì—ì„œ íƒœê·¸ë¥¼ í™•ì¸í•˜ì‹¤ ìˆ˜ ìˆì–´ìš”"},
    {id: 7, question: "ë‘˜ì€ ì†Œê°œíŒ…ìœ¼ë¡œ ë§Œë‚¬ë‹¤", answer: false, commentary: "ë‘˜ì€ ëŒ€í•™ìƒë•Œ í•™ìƒíšŒë¥¼ í†µí•´ì„œ ì²˜ìŒ ë§Œë‚¬ìŠµë‹ˆë‹¤."},
    {id: 8, question: "ë‘˜ì€ ê°™ì€ í•™êµë¥¼ 6ë…„ê°„ ê°™ì´ ë‹¤ë…”ë‹¤", answer: true, commentary: "ë‘˜ì€ í•™ë¶€ ë¿ë§Œì•„ë‹ˆë¼ ëŒ€í•™ì›ë„ ê°™ì€ í•™êµë¥¼ ë‹¤ë‹ˆê²Œë˜ì–´ 6ë…„ë™ì•ˆ CCì˜€ë‹¤ê³ í•©ë‹ˆë‹¤."},
    {id: 9, question: "ë‘˜ì€ ì„œë¡œ ë¹„ë°€ë²ˆí˜¸ë¥¼ ê³µìœ í•œë‹¤", answer: true, commentary: "ë”©ë™ëŒ•! ì„œë¡œ ì•„ë¬´ëŸ° ë¹„ë°€ì´ ì—†ì„ì •ë„ë¡œ íˆ¬ëª…í•˜ë‹µë‹ˆë‹¤. ì´ì œë¼ë„ ë°”ê¿”ì•¼í• ê¹Œìš”?ã…ã…"},
    {id: 10, question: "ë‘˜ì€ ì„œë¡œ ë°©ê·€ë¥¼ í…ƒë‹¤", answer: false, commentary: "ë‘˜ì€ ì•„ì§ íŠ¸ì§€ì•Šì•˜ìŠµë‹ˆë‹¤."},
    {id: 11, question: "íœ˜ìˆ˜ëŠ” ì§€ìŠ¹ì´ì˜ ë©´íšŒë¥¼ 3ë²ˆì´ìƒ ê°”ë‹¤", answer: false, commentary: "ê³µêµë¡­ê²Œë„ ì§€ìŠ¹ì´ê°€ ì˜ê²½ìœ¼ë¡œ ë§¤ì£¼ ë°–ì„ ë‚˜ì˜¤ê²Œë˜ì–´, ë©´íšŒë¥¼ ê°€ë³¸ì ì´ ì—†ì—ˆìŠµë‹ˆë‹¤....."},
    {id: 12, question: "ë‘˜ì€ ì‚¬ê·€ê³ ë‚˜ì„œ ì‚´ì´ 10kgì´ìƒ ìª˜ë‹¤.", answer: true, commentary: "ì‚¬ê·„ë‚ ë¶€í„° ì§€ìŠ¹ì´ëŠ” 22kg, íœ˜ìˆ˜ëŠ” 10kg ì‚´í¬ì—…ì´ ì§„í–‰ë˜ì—ˆì—ˆìŠµë‹ˆë‹¤."},
    {id: 13, question: "ë‘˜ì˜ í˜ˆì•¡í˜•ì€ ê°™ë‹¤.", answer: false, commentary: "ì§€ìŠ¹ì´ëŠ” Oí˜•, íœ˜ìˆ˜ëŠ” Bí˜•ìœ¼ë¡œ ë‘˜ì˜ í˜ˆì•¡í˜•ì€ ë‹¤ë¦…ë‹ˆë‹¤. íœ˜ìˆ˜ëŠ” ì§€ìŠ¹ì´ì˜ í”¼ë¥¼ ìˆ˜í˜ˆë°›ì„ ìˆ˜ ìˆì£ "},
    {id: 14, question: "ë‘˜ì€ ë¹„ì˜¤ëŠ” ë‚  ë°ì´íŠ¸ë¥¼ ì¢‹ì•„í•œë‹¤", answer: false, commentary: "ë‘˜ì€ ë¹„ë§ëŠ”ê±¸ ì •ë§ ì‹«ì–´í•©ë‹ˆë‹¤. ê·¸ë˜ì„œ ë¹„ê°€ì˜¤ë©´ ë°ì´íŠ¸ëŠ” ë¬´ì¡°ê±´ ì‹¤ë‚´ì—ì„œ í•©ë‹ˆë‹¤."},
    {id: 15, question: "ë‘˜ì€ ì• ì™„ë™ë¬¼ì„ í‚¤ìš¸ ê²ƒì´ë‹¤", answer: false, commentary: "ë‘˜ì€ ê³ ì–‘ì´íŒŒì…ë‹ˆë‹¤. í•˜ì§€ë§Œ, ê²°í˜¼í•´ì„œ í‚¤ìš°ì§€ëŠ” ëª»í•  ê²ƒ ê°™ì•„ìš”."},
    {id: 16, question: "ë‘˜ì˜ ì‹ í˜¼ì—¬í–‰ì§€ëŠ” ì¹¸ì¿¤ì´ë‹¤", answer: true, commentary: "ë‘˜ì€ ì—¬ëŸ¬ê°€ì§€ í›„ë³´ë“¤ì¤‘ì—ì„œ ê²°ì •í•œê³³ì´ ì¹¸ì¿¤ì…ë‹ˆë‹¤! ì¦ê²ê³  ì¬ë°Œê²Œ ë†€ë‹¤ì˜¤ê² ìŠµë‹ˆë‹¤~"},
    {id: 17, question: "ë‘˜ì€ ê°™ì€ ì§ì¥ì—ì„œ ì¼í•˜ê³ ìˆë‹¤", answer: false, commentary: "í˜„ì¬ ì§€ìŠ¹ì´ëŠ” ì§ì¥ì„ ë‹¤ë‹ˆê³ ìˆê³ , íœ˜ìˆ˜ëŠ” ë¯¸êµ­ì—ì„œ í¬ë‹¥ìƒí™œì„ ì§„í–‰ì¤‘ì¸ ë¡±ë”” ì»¤í”Œì…ë‹ˆë‹¤."}
]

const shuffled = collection
    .map(value => ({ value, sort: Math.random() }))
    .sort((a, b) => a.sort - b.sort)
    .map(({ value }) => value)

export const Quiz = () => {
    const navigate = useNavigate();
    const [clickCnt, setClickCnt] = React.useState(0)
    const [correct, setCorrect] = React.useState<boolean | undefined>(undefined)
    const [position, setPosition] = React.useState(0)
    const [score, setScore] = React.useState(0)

    let icon, message, buttons

    const TitleIconSize = 30
    const AnswerIconSize = 30
    const messageColor = "gray"

    const handlerAnswer = (ox: boolean) => {
        const isCorrect = shuffled[position].answer === ox
        setCorrect(isCorrect)
        if (isCorrect) {
            setScore(score + 1)
        }
        addQuizResult(shuffled[position].id, shuffled[position].question, isCorrect)
    }
    const handlerNextQuiz = () => {
        setCorrect(undefined)
        setPosition(position+1)
    }

    if (shuffled.length <= position) {
        icon = <EmojiPeopleIcon sx={{fontSize: TitleIconSize}} htmlColor="gray"/>
        message = (
            <>
                <Typography></Typography>
                <Typography color={messageColor} component="div">
                    ì €í¬ì— ëŒ€í•´ì„œ {Math.ceil(score / shuffled.length * 100)}% ë§Œí¼ ì•Œê³  ê³„ì‹œêµ°ìš”!<br/>
                    ëª¨ë“  ë¬¸ì œë¥¼ í’€ì–´ ì£¼ì…”ì„œ ê°ì‚¬í•©ë‹ˆë‹¤.
                </Typography>
                <Typography fontSize={AnswerIconSize}>ğŸ™‡â€â™‚ï¸</Typography>
            </>
        )
    } else if (correct === undefined) {
        icon = <QuizIcon sx={{fontSize: TitleIconSize}} htmlColor="gray"/>
        message = (
            <Typography color={messageColor} component="div">
                {shuffled[position].question}
            </Typography>
        )
        buttons = (
            <React.Fragment>
                <Grid item xs={6} textAlign="center">
                    <IconButton onClick={() => handlerAnswer(true)}>
                        <CircleOutlinedIcon sx={{fontSize: AnswerIconSize}}/>
                    </IconButton>
                </Grid>
                <Grid item xs={6} textAlign="center">
                    <IconButton onClick={() => handlerAnswer(false)}>
                        <ClearIcon sx={{fontSize: AnswerIconSize}}/>
                    </IconButton>
                </Grid>
            </React.Fragment>
        )
    } else {
        // ì •ë‹µ
        if (correct) {
            icon = <ThumbUpIcon sx={{fontSize: TitleIconSize}} htmlColor="green"/>
        } else { // ì˜¤ë‹µ
            icon = <ThumbDownIcon sx={{fontSize: TitleIconSize}} htmlColor="red"/>
        }
        message = (
            <Typography color={messageColor} component="div">
                {shuffled[position].commentary}
            </Typography>
        )
        buttons = (
            <Grid item xs={12} textAlign="center">
                <IconButton onClick={handlerNextQuiz}>
                    <ArrowForwardIcon sx={{fontSize: AnswerIconSize}}/>
                </IconButton>
            </Grid>
        )
    }

    return (
        <>
            <Card sx={{flexGrow: 1}}>
                <CardContent>
                    <Typography gutterBottom variant="h6" component="div" textAlign="center" onClick={() => {
                        if (clickCnt >= 10) {
                            setClickCnt(0)
                            navigate('/statistics')
                        } else {
                            setClickCnt(clickCnt + 1)
                        }
                    }}>
                        ğŸ‘°â€â™€ï¸ ì‹ ë¶€ | ì‹ ë‘ ğŸ¤µâ€â™‚ï¸ í€´ì¦ˆ íƒ€ì„!
                    </Typography>
                    <br/>
                    <Grid container rowSpacing={2}>
                        <Grid item xs={12} textAlign="center">
                            {icon}
                        </Grid>
                        <Grid item xs={12} textAlign="center">
                            {message}
                        </Grid>
                        {buttons}
                    </Grid>
                </CardContent>
            </Card>
        </>
    )
}